一齊欣賞殺死有線新聞兇手嘅英勇事跡

有請有線新聞四大撚人，就讓佢哋嘅名一世人都記得，排名不分先後

陳興昌
樹仁新傳畢業，中國人民大學的新聞系碩士課程畢業，夠晒擁護中國共產黨的領導。
1. 誤報2015年3月亞視稱控股權轉讓俾香港電視主席王維基嘅新聞。
2. 誤報江澤民死訊

3. 邊個爛仔

4. 《有'骨'氣的管理層》
話說回2001年時任政務司司長曾蔭權，帶住一班香港富豪去探討國家推行嘅「西部大開發」政策有乜商機，亞視新紮阿哥昌昌當然有份採訪。佢未有跟住大隊專機，而係做先遣人員在各市等候做定啲配故，但係立功未竟，就喺第一站西安搞咗個「疑似失踪」，仲驚動埋當地公安㖭！
事緣曾司長到西安交通大學演講，當局抽簽安排了亞視全程拍攝後分俾其他行家，但係到咗約定時間人影不見，昌昌嘅隨團同事及新聞官又表現如熱窩上螞蟻。原來佢之前一晚交待去揼骨無返酒店，攝影同事朝早去骨場搵人嘅時候，只係聽到佢個電話喺儲物櫃中響，驚佢出咗事咪報咗公安囉兼通晒天囉。
最後原來一場誤會，係攝影師搵得唔夠細心，昌昌只係喺最入面一間房「瞓過龍」。雖然話「最緊要人無事」，但係昌昌都當眾俾同事鬧到灑下男兒淚，之後「骨精」嘅花名亦都喺行家之間幾廣泛咁流傳。

許方輝
1. 背妻偷食前無綫新聞索女主播周嘉儀

2. 無簽無線新聞關注佔中新聞審查聯署

3. 有線高層許方輝：新聞部要仿效TVB

李臻
港大環境科學畢業，去過high table dinner。
科大MBA畢業，仲係科大MBA Mentorship programme幫手。
1. 訪問鄧曱甴猶如袁志偉訪問李鵬一樣笑笑口

李臻訪問鄧炳強這一役，雖說不至於像袁志偉一樣完全任由政府予取予求，但完全足以令我明白，今天的李臻，不再是一個傳媒人，而是一個主持和公關。能當上內容業務總經理，自然是屁股決定腦袋，相信李臻生活相當困難，才會問得出這些問題。他問的問題包括，「有沒有放過假」、「上任後的挑戰和壓力」，到最後才問及警民關係以及傳媒關係，難聽點說，是給了近三十分鐘警方宣傳，電視台淪為宣傳機器。

2. 你咁樣真係好X無禮貌

星期五下晝，傳嚟工程部三位阿頭被炒一事。作為記者，去問清楚發生咩事，係天職。估唔到換嚟新任新聞總監李臻一句：「你咁樣好X無禮貌！你識唔識基本尊重？！」
利申：當時門開住，入去之前亦都有敲門。
試問係邊個講過，有咩可以直接入嚟傾？
如果咁樣「敲完門衝入嚟」係冇禮貌，咁平日扑咪係唔係唔應該嗌Q？做衝突嘅時候，警察、示威者都會阻擋我地採訪，係唔係就咁企定定喺度？鞠個躬問可唔可以影，對方唔「批准」就走？

3. 被777恥笑問得唔夠mile
有線裁員｜片段流出！林鄭不屑專訪問題太溫和 李臻口窒：「第二次就會...硬淨啲」

4. 仲係好多親子書嘅作者，咁嘅人教人照顧小朋友真係笑死人。
Hello有線劊子手、林鄭支持者李臻

謝燕娜
謝燕娜則從國際財經台調任新聞部主管。在 Cable 工作逾十年的資深員工陳仰東（化名）接受訪問時直言，雖然謝燕娜是從內部編調，但其先前任職的國際財經台工作範圍基本上只屬「炒稿」，對新聞部運作毫不熟悉。四人 8 月上任後隨即解僱 3 名工程部元老，大損員工士氣，員工的離心力當時已逐漸滋長。

同事不滿，質疑以前新聞部「有嘢會拎出嚟講」，副總經理謝燕娜回應如此：「你都識講以前，我地而家做法係咁。」及後逐個同事叫全名，示意眾人立即收聲。

娜娜

臻臻

輝輝

昌昌

一手摧毀有線新聞

雞扒妹

過街老鼠

仆街死啦

原來咁撚垃圾

李肯定有我哋唔知嘅痛腳

同埋李臻好撚小器。一去FB批評佢（不論有冇粗口）一律del+block。
而家連IG都private埋，FB連username都轉埋（或者暫時del ac)。
唔知佢D細路喺邊間學校讀書呢？

條淫棍未老先衰，又眼矇矇
頭髮同鳩毛都甩到七七八八，仲走去呃蝦條？

希望唔會比人bully la

屌你老母 你地知唔知許方輝係tvb幫手擋左幾多次？

陳興昌
許方輝
李臻
謝燕娜

痛乜撚腳
投共要乜撚嘢痛腳

Cctvb真理部 陳嘉欣 潘蔚林 14年有聯署
而家咪一樣奶到雪雪聲

香港新聞自由就係有呢啲搞棍先墮落成咁

都要有班賤種左膠幫真理部走狗護航先得架嘛

四個人渣

唔知 講黎聽下

認住呢班仆街

我都唔知
但班左膠舊年6月日日吠人搞TVB 「良心記者」
我問左佢地一年都係答唔到我
剩係識loop TVB 除左袁花之外都係「良心記者」

做高位又唔同講法 冇痛腳容乜易作反

個肥仔稍有人性都上年八月辭咗啦

潘蔚林
𠽌𠽌聲又點，老婆一樣畀人炒

完約後會cut, 幫推。

咁你要搞清楚係「痛腳」 定「投命狀」先

dllm

有冇人知李臻個女喺邊道讀書？

謝燕娜生仔唔驚無屎忽

Push

骨精

一早都話所有記者都係垃圾

推

push

笑貧不笑（陳興）娼

文妓

雞鳴狗盜

四隻狗

有權力就有西屌

畸寶4人幫~

陳興昌搞死兩間電視台江澤民都未死

成班垃圾

錢囉
呢啲閹人祝佢啲仔女移民嗰陣墜機

報錯江澤民死訊
習近平：睇得很開心 就升呢條友

岩 呢D人

一定要記低 好好表楊

推

呢班正仆街

許方輝咁7都食到周嘉儀

你都傻既
為左上位掹大對腳比許方輝屌咋

無啦啦話人垃圾，戇鳩

令人羡慕

咁都夠啦，
法官大人，有得Ｘ你Ｘ唔Ｘ？

以後可以叫佢地
新四人幫

西廠駱公公欽點四人幫，叫邱老板放去有線做膠層，目的昭然若揭，要整治唔聽話嘅新聞從業員！

原來香港咁多公公

咁都係食到啦
理得原因

只係提唔好以為許方輝「柒」就冇女食
調返轉 如果當時個位係八兩金
真理部班臭雞一樣會掹大對腳

一齊欣賞下已婚嘅許方輝偷食周嘉儀嘅報道：

4條雜種狗

偷食 孽緣

殺死有線新聞嘅兇手幾時會畀人殺?

哦 原來昌昌咁鐘意返大陸叫雞

但潘蔚林老婆都比人炒左

Xi四人幫

仲有

李臻條友恐同

中共只需要搵代理人等你地鬼打鬼就玩晒
連解放軍都唔需要出

!!!

死全家?

係唔係有線四人幫負評呢？

唔該可唔可以幫我推兩推吖~
[請推上熱門] 應承我 可唔可以日日用呢一個hashtag推文? - 分享自 LIHKG 討論區

#SendTroopsToLiberateHK

呢四條仆街

去過high table dinner關咩事

lm

巧撚威

垃圾

垃圾藍屍新聞狗

今後有線只有四大人渣

大住肚都咁無良心
因住一屍兩命

雞寶四人幫

幾好睇 正評

被呢4條撚樣head住 一定學壞手勢

依四條賣港狗賊

四條仆街

Push this

全部快啲死

你做到大公司高層有生殺大權
你叫D女日日入房同你幾十P都得啦

一齊集氣
保祐娜娜早日流產
等個bb可以早日投胎
揾過個有人性嘅老母

四個撚人

佢未private IG前del咗我comment
死仆街偽基督徒

條女正一閪女人
懶係嘢咁 好撚作狀
死撚開啦

係咩

咁人地登台灣開心，又關你乜L野事呢？

你四條仆街自己落場採訪寫稿報道喇

想知多d娜娜，有冇人爆料

感激你嘅整合
不過係林鄭嫌佢太mild
Not mile

我隻狗個名 而家決定幫佢改新名

fake new國家領導人既漢奸
不忠下賤既淫蟲
無恥低能既廢柴

歷史會記住你班仆街

祝早日落地獄

做開英文台係作狀啲講嘢

感謝提醒，自，實在太嬲，前日同尋日唔開心咗成日。

四人幫

應該唔係
當年周已經係首席主播
可能真係貪許生大抽啩

李臻又有英勇事蹟了。
靠行家駁料完成任務
至於「高層二號」呢，有行家就講番咸豐年代古仔。當時教育官員干預學術自由係頭等大事，所以當年教育風波政府都礙於公眾壓力整咗個獨立調查委員會聆訊，而當年仲喺大台做緊記者嘅「高層二號」，採訪方法竟然係搵周公，如果佢有機會專訪曾國衞，兩個人應該可以開懷交流一下！

行家又同八方講，呢名「高層二號」咁神奇採訪秘技原來成日用，但瞓多過聽點報道？原來就靠事後搵行家駁料，同人講自己冇聽等打救。行家仲話，就算佢冇瞓着，好多時都會拎本小說出嚟睇，唔通就係因為咁所以文青化，於是訪問時會好mild唔夠硬？

佢把口應該啷過油，事關佢正印 陳佩琳 都係算靚既

新聞四人幫

比起袁花仲爭幾皮

街頭屌撚到街尾呢四條撚樣

高層淫魔

呢d人係極權幫兇

去到西安咁遠都搵到地方揼邪骨打飛機
好撚嘢
我最欣賞昌昌

見字嘅有線記者，大家都unsubscribe咗有線，你留喺度又有咩意思呢？走啦

隻老鼠應該好撚肥先正確

「爛仔講數」早年喺強國被斯文人熱情招呼

有料既唔做，無料既爭住做咁似某人講過

Nana 把聲好撚正

有人問我，喂阿電車妹，點解李臻去HKU high table dinner都要講？
其實HKU同科大請過佢講教仔經，又做過科大25週年校慶MC。
HKU同科大有咁嘅校友已經夠晒羞家，科大MBA仲當正佢係校友會榜樣。

佢老婆聽聞係會計師，喺透過高爾夫球教練認識。
科大鼓勵商科學生學高爾夫球。
有網友話佢喺am730專欄經常提及打高爾夫球突出佢高貴形象。

比佢D仔女知道老豆仆街嘢，真係冇面見人。

賤種四人幫

昌哥個勢好似好好打咁喎，屌你老母

原來李臻冇讀過新聞系
咁都可以做新聞總監

垃圾四大舊

屌佢 就黎移民去加拿大

曾經娼

李臻係四個高層入面最垃圾一個。
now嘅時候佢有特權唔駛喺財經台報新聞，其他主播都要。
同埋佢now報新聞表現唔係特別好，有幸2019年有幾日食飯睇過佢報，30分鐘食起碼3－4粒螺絲。我唔係話資深唔會錯，但唔會好似佢咁離譜。
非新聞系畢業不特止，採訪經驗非常少，淨係得喺CCTVB初期有。
得咁少採訪經驗，被李八方踢爆採訪政府記者會就瞓覺，對採訪運作一無所知，咪結果被記者屌鳩佢囉：

如果有疑問，作為一個新聞工作者唔係應該去問問題，搞清楚發生咩事咩？如果出面其他公司「地震」，我地寫稿，可唔可以話「唔清楚，唔干涉其他公司事務」輕輕帶過？

一方面，總要有個說法。另一方面，同樣為做新聞的人，有冇盡到自己責任，盡力去搵答案？

如果冇，何來「做返好啲質素」？（李總監第一日坐落嚟咁講）又，Cable 本身係唔係好失禮你？

再者，李總監一句：「乜《刺針》都要 feed 帶嘅咩？」同樣令人震驚。

電視新聞係 teamwork，係大學時上堂老師講嘅第一句；所有崗位的同事，缺一不可。做《刺針》，好多放蛇、偷拍道具，都係由工程包辦。更何況，《刺針》唔只做故仔。去年衝突現場，都有《刺針》同事採訪身影。去年七一當日，我同另一《刺針》同事意外被困立法會，同我地並肩作戰，將立法會裡面警方防線之後畫面傳返公司嘅，正正係一位工程同事。

震驚個位係，原來喺閣下眼中，工程部 = feed 帶（將畫面傳返公司）而已。如果不了解工程部運作，可以參考港聞同事圖文並茂的詳細解說。但唔係一句：「總之唔會影響新聞部運作。」

李臻仲寫文講商業道德，佢先係最無資格講嘅一個：

社會上部分人愛批評企業缺乏道德和不負社會責任。線上線下，很多人亦愛一窩蜂地在事實也未弄清楚前就發表意見和靠邊，何謂道德根本很難說準。而且A的核心價值可能是B的社會禁忌。就算在同一地方，今天是潛規則，明天同樣的做法又可能出事，根本沒有什麼法則可言。一切除了和政治、經濟、宗教、文化等有關之外，亦可能出於部分人的無知、與憎人富貴厭人窮的妒嫉心態。

討論道德，很多時順得哥情就必定失嫂意，因此有時除非有機會觸犯監管規例，又或者因為群情太洶湧而對業務造成比較長遠的影響，否則，大部分時間又未必需要對道德批判太過介懷。

李臻所謂道德經就係三姑六婆眼紅嗌交，人哋屌佢就刪post算數。佢教小朋友係唔係人哋批評佢或者佢家庭就匿埋一邊唔理，再殺晒D異己算數呀？

補充：其實Edna Tse都唔係新聞系畢業，佢係Charles Sturt University商學系畢業，不過呢間係唔係讀大眾傳播出名呢？

一定要記得呢四個殺死有線新聞嘅兇手，佢哋做出嘅惡果一定要承受晒。

周嘉儀

呢啲所謂嘅管理層，狗都不如

補充揼骨昌嘅事，揼到全行都恥笑佢。

Push 搵唔到理由唔CUT咗佢

推，唔好放過呢四個兇手。
同埋呢樣嘢比佢老婆知道就唔好啦

成堆新聞界毒瘤

以報假新聞為榮

有聲

依四個仲仆街
自己早十年出世，活喺自由嘅香港，喺當時信譽尙算良好嘅CCTVB同有線
然後，自己上左位就一手搞到香港新聞業冇哂公信力
唔知以為佢地想做香港尾二一代新聞主播

連狗del左post?

醜

acknowledged

李臻 兩個女個po已經del左

Push.

有線四人幫

娜娜快d 收皮

李臻，請KOL做主播都得嘅，咁請藝人同𡃁模報新聞都得啦。
偷食輝先生，話唔想有線做無綫二台，自己就要主播跟CCTVB嘅讀音表。
[CCTVB化]有線前主播大爆好mild果位要求請KOL做新聞主播

up

直頭要比西方自由社會，特別係重視第四權新聞自由嘅國家，認識下呢幾位代表中共及港共去打壓言論自由嘅先鋒

Pudh

樓主pin ?

Done

許方輝又一個大話，話唔會將有線變做CCTVB二台，而家搞個山寨版「創富坊」。

毫無財經編採背景的「有線四人幫」就得勢不饒人，把心一橫將財經台轉勢，在77台搞個山寨版「創富坊」，在坊間招兵買馬，向以前做過創富坊的主持和幕後招手，勢把觀眾港豬化、師奶化，把財經新聞變成追揸沽節目，小道消息透露，被「四人幫」看中的主持，包括姓林的、姓顧的，且看看兩位會否火中取栗，花式自殺。
最令有線員工不滿的是，許方輝大話連篇，翻查九月份的報導，他從TVB空降時，揚言無政治任務，也無計劃裁員，不是要將有線變成「TVB B隊」，可惜卻迎來一個又一個大話，今次擬把財經台變成山寨TVB，就是最好的佐證。

而謝燕娜不知道王全璋是誰。